孟晚舟引渡聆訊將至 中共與華為急反撲？

華為副董事長孟晚舟是否會被引渡到美國受審，近期將見分曉。與此同時，華為已展開一連串猛烈反撲。

不僅原先與美國一起反對華為的多個國家，相繼言論轉向；就連行事低調的華為創始人任正非，近日也接受國際媒體專訪，高調為華為辯護。其目的明顯，就是開始對各國政府進行施壓。

英國態度率先轉向

《金融時報》18日報道，英國國家網絡安全中心（National Cyber Security Centre）認為，使用華為技術對英國帶來的風險都在可控制範圍之內。

回顧去年12月，英國國防部長Gavin Williamson公開表示，非常擔憂華為的5G網絡帶來安全風險；軍情六處（MI6）處長楊格爾（Alex Younger）敦促英國首相儘快決定是否禁用華為5G設備；而英國電信（BT）也宣佈將在兩年時間內，移除華為4G移動網絡設備，並將華為排除在5G設備採購名單之外。

短短不到兩個月，風雲突變。

如今，英方釋出信息認為「有辦法限制華為5G設備的風險」，MI6楊格爾也改口暗示，英國可能對華為採取比美國溫和的態度。

而任正非在接受英國廣播公司（BBC）專訪時更表示，「如果美國不信任我們，我們（就）更大規模地轉到英國來投資。」

無論如何，英國方面對華為的態度轉變與最終決策，將對歐洲各國影響深遠。如果英國決定使用華為5G設備，其它歐洲國家或陸續對華為開綠燈。

紐西蘭德國準備接納華為

去年11月，紐西蘭以重大國家安全風險為理由，暫停該國電信商使用華為5G設備。但18日，紐西蘭總理阿德恩（Jacinda Ardern）改口稱，該國並未排除華為參與紐西蘭的5G網絡發展計劃。

德國本周也表示，經官方調查並未發現華為產品具有監控滲透的證據，德方已經達成初步協議，將同意華為參與德國5G基礎建設的競標，但仍須獲得內閣與國會的正式批准。

澳洲力抗華為 遭經濟報復

過去一年，澳洲全力反擊中共的間諜滲透、封阻華為5G設備。因此而遭到中共的經濟報復。

據媒體報道，澳洲出口至中國的煤礦陸續在多個港口地區遭到「技術性拖延」。澳洲煤礦因需「加強品質檢測」，通關延長到45天，等於間接迫使在華企業減少對澳洲煤礦的採購。甚至傳出，大連海關已經禁止進口澳洲煤礦。

孟晚舟引渡 加拿大壓力大

至於負責審理「孟晚舟引渡案」的加拿大，自孟晚舟落網後便遭到中共一連串惡毒攻擊，甚至加拿大在華公民也遭到報復性抓捕或重判。

然而，孟晚舟引渡案將於下周3月6日舉行聆訊，近日不但中共官方暫停對加拿大的輿論轟炸，華為也撒出「糖果」來籠絡加國。

儘管加拿大尚未決定是否同意華為參與該國5G網絡建設，也未透露孟晚舟引渡案的審理信息，但華為卻突然宣佈在加拿大「大撒幣」，以此配合中共官方的暗中遊說，堪稱是一場為孟晚舟案的最後一搏。

助華為反撲 中共再曝慣用鬥爭手法

此外，從各國對華為態度轉變的過程中，也再次曝光中共一套慣用的爭鬥手法：先高調強勢打壓對手，萬一成效不彰，再低調轉入地下，暗中逐個擊破，分化，最終達成收編對手的目的。

中共先對加拿大進行打擊、想靠霸道壓倒對手，卻引發加國與國際社會強烈反彈，各國也加強合作，圍堵華為。

接著，中共降低音量，轉入地下，與華為一起通過政治、經濟、外交等手段，利用當地人脈對各國政要、商界人士展開攻勢。稍後，各國相繼改口，放軟姿態。

面對中共與華為的反撲，美方的態度顯得更加關鍵。

特別是英國、加拿大、澳洲、紐西蘭，都是美國在「五眼聯盟」裏的重要盟友，彼此共享重要機密情報。因此，盟友們是否接納華為5G，將對美國國家安全產生深遠的影響。

美國總統特朗普21日在推特上發文表示，他希望美國企業加強發展5G技術，不落人後，「我希望美國通過競爭來取勝，而非靠著禁止目前其它更先進的技術。」

特朗普的留言，是否意味著美國也將對華為5G鬆綁？而孟晚舟最後會被釋放，還是被引渡至美國受審？再過幾天，就將揭曉。

文／唐浩
2019年03月01日

澳洲,加拿大真心膠如果最後中美傾成左=比美國佬過一棟,trump咁做野真係敗晒自己國家d信用

英國佬真係垃圾，又大英帝國變成而家咁撚樣

國產凌凌柒